咁多年 始終無一本運動漫畫超越到男兒當入樽

安西教練！我好想打籃球呀！

無錯，唯一一套動漫係睇到我喊哂口，我打波都因為呢套野

認同

衝鋒21都ok既

聽講鬼佬成日笑呢套

黑子的籃球

咪玩啦 黑子正好多

足球小將

當黑子死?

淨係結局都差好遠

孤高之人

最後一局

details

係好睇，但爛尾

蘿球社

agger

邊忽爛尾

排球少年

唔係good end = 爛

之前上網睇...
話美食完左之後..出左一套新漫,
好似日本好多人話會超越入樽, 呼聲仲好高...
名我就唔記得, 有機會先睇

衝鋒21都好撚正

極新方程式

極速方程式

唔好撚on9啦伍家謙
係咪要畫撚到佢打外星人先叫唔爛尾呀
點到即止唔得既, 係要乜柒都畫出腸
凡係話slam dunk同棋魂爛尾十個有十個都係人云亦云既柒頭皮

求其寫一句下場輸撚左就算
仲唔叫爛尾?

鴨子的天空 （港譯：籃球少年王 ）

如果男兒當入樽結局可以好似踢出我天地咁
背水一戰之後僅僅輸波嘅話
可能會完得好啲

好多年前睇過..
宜家諗番果陣都幾like既,
但隔左咁多年, 又唔會覺太深刻。

你唔好撚on9啦
宜家唔係點到即止呀
宜家係格硬要good end完 所以唔畫最後輸波嗰場呀
運動漫畫竟然連比賽都唔畫
仲唔係爛尾?

輸羸根本唔係重點

on9
slam dunk主角係櫻木, 冇櫻木畫黎把撚呀
畫哂全個全國大賽每隊對打好唔撚好呀
對山王咪尾囉
邊撚度爛呀?

山王一戰已經係經典
我相信之後點畫都唔會比山王呢場好
咁真係有必要畫咩?

呢套好正
已重睇左三次

呢樣真，入樽之後到而家咁多年，的確有好多漫畫新作，好睇既係有，但超越既真係冇

touch
h2
crossgame

不過好似唔算運動漫畫

屌 呢套真心正 畫已經畫得好尾機
仲要劇情 心理描寫好撚細緻

出後備輸到好慘唔會俾人屌？我覺得完得幾靚

揸車時間外嘅勝平太運氣值係99....
任何關鍵時間都遇貴人

但後來F3開始好睇
由其計好成場第幾個圈超越人嗰場

踢出我天地漫畫係垃圾
動畫根本係第二套野黎

佢係日本 F3 拎總冠軍果下好感動

大把 不過人係睇回憶 永遠覺得以前好

吹到大把

之前youtube有段留言講得好好
大概講五個主角真真正正成長

當黑子 網王死？

垃圾

棋魂個尾真係差啲喎

櫻木同流川最尾個下擊掌

明知輸撚硬既結局畫黎把撚，假設我睇one piece唔同明知one piece唔存在，都要睇路飛為樣唔存在既野冒險咁叫good end

話入樽爛尾係因為完得突然，上一頁贏波，下頁就收皮，之前舖奧尼爾條線又唔用，咩都無交代，仲有，如果果個真係完美結局，作者唔駛咁多年之後畫十日後，證明佢心裡面有條刺想交代埋主角點

爸打識貨呀

一黎畫功無人超越到
二黎佢畫結局個陣一句對白都無都可以表達得咁好
暫時未見有套運動漫畫超越到

沒有之一，根本無野超越到SD

宜家淨係聽到歌/見到對白都會起雞皮，有無其他作品做到？根本唔會有

哩套真係好神
個開頭完全睇唔出之後會係咁樣嘅故事走向
結局都完得好好

剩係最尾山王零對白但都可以睇到人咁緊張已經屈左機

排球少年都好正

當年係集英社傾唔掂版權費所以腰斬
山王呢場係原先設定為全國大賽最终戰

我都係 一聽到啲歌就起雞皮 同埋會想即刻睇多次

直到世界的盡頭

櫻木進步得太快 如果拉到決賽佢可能已經河田級

成日重睇

因為出版社問題佢個尾係急左 但急得黎都收到完美咁制 咁都叫爛尾既話 你地不如唔好再睇漫畫啦
有個網王都拎出黎講真係笑死人咩

你講就係？証據呢on9

識野WO
網球優等生
鑽石王牌都好睇

我覺得安達充嗰啲正啲

識睇！！！！！！
孤高之人 令我開始攀石同行山
改變我的漫畫

蘿球

正解，唯一，無之一

兢女

個結局輸都唔緊要

但寫到櫻木癱左，好似結束藍球生涯咁，就真係唔完美

不過作者係REAL度暗示左櫻木之後做左藍球傳奇，都算解開咁多年心結

屌你老母，咁撚大個人
上google求撚其search都大撚source啦

呢套一流，幾個愛slam dunk朋友同樣愛呢套

就算咁急收尾，都係咁完美。變成遺憾美

近期黎講火之丸相撲十分之唔錯
好撚熱血

期待佢出一兩話後續仲實際過再開。

近年熱血黎講我個人幾鍾意單車宅男，果種薪火相傳既繼承，高中123年級生都有自己既心理描寫，比賽節奏又夠緊湊

排球少年！

畫工劇情都係超一流

拎黑子同入樽比
入樽贏十鳩幾萬條街好無

腰斬既動漫黎講，sd個結局已經幾完美
我睇過井上既訪問講過
如果係全國淘汰賽畫埋vs其他伏筆隊
反而冇左氣氛同埋創作意欲
因為定死決賽係對山王
比賽就會係讀者知道湘北必贏既情況下而畫
而佢個人已經畫到哂自己想要既最終比賽

雖然係腰斬既籍口，但好有道理
運動漫畫好多時就係知佢要進級一定贏
會少左好多刺激感
所以SD都明顯vs海南同山王係最好睇

網球王子 而家講緊運動漫畫啊巴打

講黑子超越到入樽嗰d一定未撚打過籃球

e 套係正，但仲差好鬼遠

唔理腰唔腰斬
我係反而覺得呢個結局超完美
大家都知Sd係行現實d既路線 姐係無咩必殺技阿 無誇張呢d 所以一隊第一次入全國大賽既隊 就入到決賽打山王既話 就反而唔真實
而且三井荒廢左咁多時間 櫻木同流川又係一年級 輸先係正常
係好低機會入決賽既前提下 早早比佢地遇到最勁既山王，然後畫左一場最好睇，最熱血既比賽，最後用自己既籃球生涯黎換取一場勝利，真係超級熱血。
所以呢個結局對我黎講就係最完美，贏左最勁既隊，證明左自己，但就失去左冠軍。 如果你想睇咩都贏曬既，死去黑子啦dllm
記得好耐之前有個同井上既專訪，佢有講一句好深刻：青春往往就係帶點遺憾

國寶

排球

對海南果場 正到痴撚線

有無巴絲同我一樣諗起d劇情都會起雞皮

認真，BBQ拎冠軍ending反而會唔夠神，宜家呢個setting除左用唔盡伏筆有d遺憾之外其餘我都好滿意。

細個睇亞視版sd，真係每日返小學，同個fd 指定話題，有幾個畫面到依家都記得

1.櫻木第一次vs 赤木，除咗赤木條褲，真係笑到癲咗
2.櫻木同宮城2個都係溝女失敗者，惺惺相惜，男人嘅浪漫
3.三痴第一場出返來波，途中俾爛仔攔住來打，但無還手，去到場內之後同安西講：教練，我為無打交！安西只係一個簡單嘅笑容點回覆
4.打翔陽果陣，三痴出埋奶力
5.打海南，赤木扭親腳，櫻木去頂佢個位，最後輸埋，喊到收唔到聲
6.打陵南，4眼哥哥嘅剖白。櫻木截住仙道個波。
7.山王，前一晚個個睇完山王d 片，個個都嚇怕咗，安西逐個起去講耶穌。
8.彩子寫字係宮城手心位，宮城爆過山王雙人聯防
9.三痴講佢自己意識已經模糊，跑唔到，就索性企係度，等人喂波射三分。
10.4仔哥哥見到三井同赤木合作，話等咗三年終於見到最理想嘅內外線合作模式
11.流川輸波輸到笑
12.櫻木聽到流川同澤北話去美國時候，佢又話要去，
13.流川傳波，係為咗打贏澤北嘅伏筆
14.流川犯規，叫櫻木返入來
15.流川搶波，櫻木救波俾三井，流川串鳩佢，你唔係咁癈啊嗎！之後入咗，draw &1
16.兩大主角第一次，亦係唯一一之次合作，絕殺山王

可能接觸果陣仲細，好有震撼感，依家真係睇唔返咁熱血嘅漫畫，耐不耐返睇下，都記起當時嘅感覺(仲有當時幾撚辛苦先求到阿媽俾睇)

就算講搞笑而言SD都KO左好多標榜搞笑既漫畫，櫻木真係好好笑！

火之丸真係好正

第一神拳

講黑子超越入樽果D直頭要疴篤尿照吓自已個樣先好講野

駁唔到

畫風都影響好大
黑子果類引到一堆腐女爭住睇其實拉低好多分
(係運動類漫畫方面)
起碼上科林想傾劇情果時有班淨係睇樣嘅煩膠係到拉低質素好撚倒米

黑子係個題材一開始有趣不過之後淪為超能力籃球
所以就唔好攞黎比SD

絕對認同

已超越

每次睇都喊

用超能力打波既黑子超越到入樽
真係笑死人，果d一定係小學雞無睇過入樽

我們的足球場

套野講主角爬山既時候就好好睇，屌你老其他位真係好垃圾，以前戰友唔係沉淪就係做雞，次次見到主角中學同學，爬山隊個隊友同埋之後個後輩就好撚嬲，根本無必要咁寫
仲未講套野係咁轉型

細個覺得對山王個場好熱血

但大個覺得呢場太皇道
贏得太夾硬
即使係三井之前都從來無咁強過，無晒氣都仲偷到波添
而流川櫻木一場裡面進步得太誇張了
尤其是櫻木，上半場對細河田都有點蝦碌，但後期係一樣新丁會犯既錯都無
做既決定全部岩晒，籃板搶晒，狂block人，得分甚至多過流川，如果要完美我寧願佢最後射果球唔入或入左但過左鐘
但我諗老師咁樣完都好
唔係會好似黑子咁，場場都為贏而贏，講到對手點恐怖都係笑話

黑子完全唔好睇喎

話黑子好小學雞居多

上年有本体育雜誌做過調查。

岩岩開左個SLAM DUNK post，各位巴打一齊討論下

自膠

一拳超人

男兒當入樽同踢出我天地你最鍾意既漫畫 恭介

係 動畫正好多

得鐵拳浪子同Slam dunk 同 level

套野只係經典，唔係角色魅力套野基本屎一套

On9 葉恭界都未出聲

坦白講如果第一次睇係小學有d慘

唔太識野嘅時候睇神作結局

足球風雲
久保嘉晴一扭十足以超越slumdunk

真係好好睇
喊到我仆街

我可以答你 佢地全部人都係遇強越強打滕真仙道同啊牧 三井同櫻木已經表現到出黎 何況山王全部都係怪物

賣狗肉掛羊頭嘅極致

三井

無睇過黑子，但係足球小將同網王(我覺得呢兩套前期其實ok)都俾人笑到仆街，一樣講超能力既黑子有咩唔同？

運動題材係要比較貼地同有種遺憾感先精彩

男兒當入樽 唔洗講
踢出我天地動畫 兩戰天龍
逆轉監督 達海踢唔返波...

超級系運動作品橫行
為贏而贏, 開外掛超奇蹟逆轉越出越多

市面上貼近真實運動漫畫真係買少見少
黑子網球王子呢種超能力類就真係算數啦⋯

火之相撲手個肥仔部長真係好正
對火個場真係勁想佢贏
可惜宜家漢化停左

棋魂邊忽唔爛尾呀柒頭

冇超現實必殺技嘅運動漫畫先係真正嘅經典

淨低嘅係真正嘅熱血同感動

老實講 踢出我天地>男兒當入撙>排球少年
最後都係打唔贏天龍嘅遺憾

咪係 剩係啲死韓狗搞到見唔到光仔做本因坊 剩係出個咩北斗盃 仲要光仔未贏過就完左佢

你老母個閪就爛啊，最後場波留低一份遺憾幾撚正

山王編真係最正

左手只是輔助.…

打唔贏天龍決定出國 同 打贏天龍決定出國 果種決心已經差幾皮

好想再出動畫

咁易比你諗到個行貨結局就唔係神作啦

山王尾段晴子喊哂口打氣真係令我虎軀一震

個ending太好 好到過左咁多年仲好深刻

你唔好on9就真啦 乜撚野都要畫出腸咩
埋尾唔用最精彩一場唔通畫到佢地謝撚哂皮 成隻狗咁咩

我要高飛
足球風
鐵拳浪子
第一神拳
我都覺得唔錯

(個人感受)
其實湘北會輸應該一開始已經定左(後備質素同深度, 三井體力問題等種種因素)
比起將對山王的情節拆開再放係全國大賽決賽前每一場
唔理係咪腰斬, 井上將全部谷曬落一場, 仲要係打最強果一隊, 先令結局果種情感, 深刻性同遺憾感推到最高

用火鳳果句"精彩不亮麗 起落是無常"形容
湘北VS山王係精彩, 但最後全國大賽結果一點都唔亮麗, 因為人生就係起落無常

比係好多所謂Good Ending 唔爛尾結局, 更有意思更有一份真實

畫俾愛和sm

足球小將世少完就完美

踢出我天地 煲左5次

很喜歡，真的很喜歡，這次絕對不是說謊

我們的足球場同十項全能都幾好睇

網球王子屌打所有運動漫

殺人方面

老頭子,你最威風既時候係幾時?
而我,就係而家啦

呢句真係記足一世

叫得運動漫畫 有比賽都唔畫 呢d先最on9
埋尾一定要係最精彩嗰場先叫好?
現實入面就係最後一場唔代表最精彩
歐聯決賽大多數係悶波
再講 謝哂皮係作者為左收尾先會咁寫
如果真係畫出黎 你估佢地真係會謝哂皮?
離冠軍越黎越近 照道理越打越起勁先係添
有幾可會因為冇氣冇力而輸呀
一黎每輪之間都有幾日休息
二黎佢地打開呢d比賽 一場兩場chur到盡 點會係問題
仲有 上面有人話冇左主角櫻木所以唔畫
我就覺得主角係湘北 所以先會有「我想打籃球」既情節
宜家湘北晉左級 作為一個球迷又好 讀者又好
都想繼續支持佢地 即使個結果係輸波
但個作者就on99寫兩句冇力所以大敗就算
就真係接受唔到

冇錯
sd高質除左劇情同井上老師既畫風
就係對白！ 好多句都記足一世

其他黎講光速21都有唔少深刻對白
可惜後期偏向半超人能力同搞笑多
去唔到經典

呢套真係好正 之前有人整成場波 首歌配合櫻木撞傷 每次睇番都想喊

黑洞網球

邊度？等我番睇real先

比人腰斬, 井上已經處理得唔錯
湘北一直都有輪換問題, 湘北得六個人見得下場面
打完山王無左櫻木 三井半死 四眼哥哥頂到一個頂唔到兩個

你山王打得禁精彩, 之後打幾場悶波, 輸贏都好依個POST可能變屌後期垃圾 (都係難尾)
你山王打得唔禁精彩, 贏到決賽先爆, 中間又可能比人話拖, 套野比鳥島CUT仲快
你跟鳥島JUMP果套畫落去, 真係打到去宇宙聯賽

當然都可能山王之後場場都好精彩到決賽再熱血收尾 (已經無人可以知道 )

雖然我都想睇埋對山王之後無櫻木果場絕望同唔甘心的大敗 (FF)

但係被腰斬前題下, 已經唔算爛尾, 只可以係鳥島條仆街帶比作者+讀者+湘北的遺憾

重睇四次

其實王牌球手都好正，比賽睇到好緊張

排球都ok

起碼冇超能力先

SD 係我最鍾意既漫畫

其實咁先真實

好多運動員都刻意留力到決賽先爆

遺憾美

山王果場唔爆, 唔好話決賽, 下一場都無

近排有套Days我覺得唔錯

絕殺山王果下真係睇幾多次都會起雞皮打冷震

one outs

我覺得鑽石王牌都好正
雖然主角捱咗幾百話先有主角相

我表達得唔好。。。好多時爆完就無。所以好多留力到決賽都爆

最經典係有運動員奧運未到決賽就做出世界紀錄，但爆完就無，最後三甲都無

當黑子死？

重睇左十次都有
最後無對白個段次次都睇到好緊張
明明已經知個結局係點

結局最后流川突登俾櫻木睇件國家隊波衫 呢個畫面真係十幾年後既今日都仲記得 可能有d人係覺得流川串緊櫻木 但我真係覺得流川既意思係想櫻木快d好返 同佢並肩作戰！ 一諗起就好熱血沸騰喇

收皮啦

Agger

黑子=spicy kill

不願面對現實？

入樽最撚貼地
其他果d有超能力咁

講踢出我天地果班睇清楚topic先
hungry heart漫畫係一套仲垃圾過足小既經典

用左2日睇哂套野
真係超越到SD
不過感覺上唔止係一套運動漫
佢入面現實到好恐怖
同SD賣熱血完全相反
2套都神作

有冇巴打知而家邊度有得買SD出左冇幾耐嗰款木盒裝漫畫

網王
開啟左超能力運動既時代

衝鋒21一定過啦講真
係舊野情意結先會覺得唔過
又搞笑又熱血又感動

利申：兩套都睇左好多次

帝黑開始暴走

話打完山王可以再打落去創高峰既，真係屌都廢事
打完山王半隊殘廢都仲贏到既先係真正爛尾

做唔做本因坊都係其次
光仔為左捍衛秀策個朵都要輸比韓仔
咁唔叫爛尾叫咩

鍾意睇主角由頭贏到尾既建議你地睇返王道戰鬥漫
棋魂依啲唔啱你地睇
話爛尾黎黎去去淨係識講咩韓狗棋士施壓要畫到光仔輸同埋腰斬呢啲理由, 根本無從考證, 正宗人云亦云, 同葉政淳一鳩樣

棋魂主題簡單黎講兩個字: 傳承
唔明可以睇上面篇感想
如果一定要贏到盡先叫good end, 唔阻你地ff光仔打到上火星做埋宇宙棋聖

啱
痴撚線咁辛苦打入全國賽最後一句輸咗嚟作結

超能力籃球
都係嘅 啱你呢啲小學雞睇

閃電十一人

踢波半年就可以準確揾到第二落點明顯係主角威能啦
不過套動畫都唔錯既，但要揀近期足球漫我會揀足球騎士

排球好睇
每個人都有成長、對每個人既側寫都好充足
第三季每集都睇到好激動

咁足球小將點計. 係佢故事廢，內容低B, 但影響咗好多現役球員包括美斯，可以話改變咗佢本身畫近嘅運動，成就應該比入樽高

宮城先係我男神

衝鋒21

留名

真

SD個尾我覺得收得好靚
打贏左最強果隊
全世界都以為捧硬盃
點知因為成班仔太累而輸波
用一張相黎講往後唔重要既故事又唔使畀人話拖

睇到呢度唔識分真心定假膠，唔敢認真回

其實咁多年以黎我都淨係係高登聽過呢套野爛尾
身邊大部分fd有睇
平時都有上下forum傾下Sd
可能我真心左 出返去算

排球少年應該可以

唔開眼殺波

我要睇佢鬥森重寬呀

喺lin登/高登仔眼中有冇野係完美
完得咁靚都比條友講到垃圾咁
繼續畫落去就真係跌出神枱喇

我很喜歡!我真的很喜歡籃球

個人覺得REAL超越左
可能自己鐘意d超級現實嘅漫畫
不過SD神級係無容置疑

不要再說了⋯
Real係有啲平淡，但係睇到個心up住up住。
絕望是什麼？

這樣子是叫做幸福。

朋美你一定要得到幸福啊

我們的足球場 又係好正

根本自己有做開運動既人
就會感受到SD 個種感動
每次睇youtube 連畫加埋隻歌 一家睇到眼濕濕

全國大賽未開始已經話第二場對山王啦，吹得就吹

已經重睇左兩次

桌上的鳳蝶

好正

消失的運球

點解會腰斬既
果時應該好紅嫁wo

作為一套要倉猝收尾既漫畫黎講，SD已經係最完美既收局。反而繼續畫到尾可以仲會矮化左成個作品，所以可以話誤打誤撞才成就左永恆的經典

好似係因為版稅傾唔埋